陳肇始：限奶令是短期措施

陳肇始：限奶令是短期措施

7,542

■上水街頭昨依舊有水貨客在地上執拾貨物。

【本報訊】施政報告突然提出檢討由前行政長官梁振英推行的限奶令，外界質疑政府欲鋪路撤銷限令。食物及衞生局局長陳肇始昨日明言，政府一直視限奶令為短期措施，而現時市面的奶粉供應相對穩定，是時候全面檢討。她強調沒有前設立場，但未有回應在梁振英卸任後檢討限奶令是否涉政治因素。

成立委員會 1年有結果

陳肇始昨日出席施政報告措施簡介會時表示，2013年政府因應當時市面奶粉供應「一時嘅短缺」，以及整體奶粉供應鏈存在問題，故推行限奶令，穩定市面奶粉供應；近年海關嚴打走私奶粉的執法數字持續回落，食衞局備存的主要奶粉商供應數字及缺貨率亦持續穩定，所以當局認為是時候展開檢討，包括成立檢討委員會，12個月後有結果。

她又提到，近年不少家長轉為網上購買配方奶粉，委員會的工作之一就是分析市民的購買行為，未來會否影響奶粉整體供應。

另外，施政報告有關基層醫療措施的着墨不多，被問到是否雷聲大雨點小，陳肇始稱基層醫療着重地區為本，需時收集地區數據及經驗。

■記者于健民

上一則
議員促補貼車費涵蓋邨巴

下一則
拒派司局長赴一地兩檢院校論壇 假同行林鄭叫學生上網睇片